<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<language>
	<str id="optionsMenu.desc-missing">Không có mô tả</str>

	<group name="OptionsMenu">
		<str id="optionsMenu.advanced">Nâng cao</str>
		<str id="optionsMenu.header.title">Menu cài đặt</str>
		<str id="optionsMenu.header.desc">Chọn một mục để tiếp tục.</str>

		<str id="optionsTree.controls-name">Điều khiển</str>
		<str id="optionsTree.controls-desc">Thay đổi phím cho Người chơi 1 và Người Chơi 2!</str>

		<str id="optionsTree.gameplay-name">Lối chơi</str>
		<str id="optionsTree.gameplay-desc">Thay đổi các tùy chọn lối chơi như Downscroll, Tốc độ cuộn, Độ nghịch ngợm...</str>
		<str id="optionsTree.gameplay.advanced-desc">Thay đổi tuỳ chọn nâng cao như Âm thanh trực tuyến...</str>

		<str id="optionsTree.appearance-name">Vẻ ngoài</str>
		<str id="optionsTree.appearance-desc">Thay đổi các tuỳ chọn cho vẻ ngoài như menus Chớp nháy...</str>
		<str id="optionsTree.appearance.advanced-desc">Change more advanced options such as VRAM-Only Sprites, Antialiasing, Shaders</str>

		<str id="optionsTree.language-name">Ngôn ngữ</str>
		<str id="optionsTree.language-desc">Thay đổi ngôn ngữ mà engine sử dụng.</str>

		<str id="optionsTree.miscellaneous-name">Khác</str>
		<str id="optionsTree.miscellaneous-desc">Sử dụng menu này để đặt lại dữ liệu lưu hoặc cài đặt engine.</str>

		<str id="optionsTree.debug-name">Tuỳ chọn Debug</str>
		<str id="optionsTree.debug-desc">Tuỳ chọn Debug dành cho nhà phát triển.</str>
	</group>

	<group name="KeybindOptions" prefix="KeybindsOptions.">
		<str id="left">Trái</str>
		<str id="down">Xuống</str>
		<str id="up">Lên</str>
		<str id="right">Phải</str>

		<str id="category.notes">Nốt</str>

		<str id="category.ui">UI</str>
		<group name="ui" prefix="ui.">
			<str id="accept">Accept</str>
			<str id="back">Back</str>
			<str id="reset">Reset</str>
			<str id="pause">Pause</str>
			<str id="changeMode">Đổi Mode</str>
		</group>

		<str id="category.engine">Engine</str>
		<group name="engine" prefix="engine.">
			<str id="switchMod">Đổi mods</str>
		</group>

		<str id="category.volume">Âm lượng</str>
		<str id="volume.up">Lên</str>
		<str id="volume.down">Xuống</str>
		<str id="volume.mute">Tắt âm</str>

		<str id="category.developer">Nhà phát triển</str>
		<group name="developer" prefix="developer.">
			<str id="devMenus">Menus của NPT</str>
			<str id="openConsole">Mở BĐK</str>
			<str id="reloadState">Tải lại State</str>
		</group>
	</group>

	<group name="AppearanceOptions" prefix="AppearanceOptions.">
		<str id="framerate-name">Tốc độ khung hình</str>
		<str id="framerate-desc">Khá là dễ hiểu, đúng không?</str>

		<str id="flashingMenu-name">Menu chớp nháy</str>
		<str id="flashingMenu-desc">Nếu bỏ chọn, sẽ tắt nhấp nháy menu khi bạn chọn một tùy chọn trong Menu chính, và các nhấp nháy khác sẽ chậm hơn.</str>

		<str id="colorHealthBar-name">Thanh máu màu</str>
		<str id="colorHealthBar-desc">Nếu bỏ chọn, game sẽ sử dụng thanh máu đỏ/xanh lá ban đầu từ fnf week 6.</str>

		<str id="week6PixelPerfect-name">Hiệu ứng Pixel Perfect</str>
		<str id="week6PixelPerfect-desc">Nếu chọn, Week 6 hoặc các các stage pixel khác sẽ có hiệu ứng Pixel Perfect được bật, căn chỉnh mọi điểm ảnh trên màn hình.</str>

		<group name="AppearanceOptionsAdvanced" prefix="Advanced.">
			<str id="quality-name">Đồ Hoạ</str>
			<str id="quality-desc">Các chế độ đồ hoạ để lựa chọn, "THẤP" = Tắt tất cả các hiệu ứng hình ảnh nặng nhất có thể để làm mượt trải nghiệm chơi game, "CAO" = Bật toàn bộ hiệu ứng hình ảnh, nhưng sẽ ảnh hưởng đến hiệu suất, "CUSTOM" = Cho phép tùy chỉnh các tùy chọn có sẵn trong phần Nâng cao.</str>
			<str id="quality-low">THẤP</str>
			<str id="quality-high">CAO</str>
			<str id="quality-custom">TUỲ CHỈNH</str>

			<str id="antialiasing-name">Khử răng cưa</str>
			<str id="antialiasing-desc">Nếu bỏ chọn, sẽ tắt "Khử răng cưa" trên mọi hình ảnh. Có thể tăng hiệu suất nhưng đổi lại các hình ảnh sẽ sắc nét hơn và bị răng cưa, trông giống như pixel hơn.</str>

			<str id="lowMemoryMode-name">Chế độ Bộ nhớ Thấp</str>
			<str id="lowMemoryMode-desc">Nếu chọn, sẽ tắt một số yếu tố nền trong màn chơi để giảm mức sử dụng bộ nhớ.</str>

			<str id="gameplayShaders-name">Gameplay Shaders</str>
			<str id="gameplayShaders-desc">Nếu bỏ chọn, shader trong gameplay (các hiệu ứng hình ảnh như hiệu ứng Chromatic Aberration của Thorn's) sẽ không được tải; điều này có thể hữu ích trên các thiết bị yếu.</str>

			<str id="gpuOnlyBitmaps-name">Sprites chỉ ở VRAM</str>
			<str id="gpuOnlyBitmaps-desc">Nếu chọn, chỉ lưu trữ các bitmap trong GPU, giải phóng RẤT NHIỀU bộ nhớ (THỬ NGHIỆM). Tắt tùy chọn này sẽ tiêu tốn nhiều bộ nhớ, đặc biệt với các sprite lớn. Nếu bạn không chắc, hãy để bật.</str>
		</group>
	</group>

	<group name="GameplayOptions" prefix="GameplayOptions.">
		<str id="downscroll-name">Downscroll</str>
		<str id="downscroll-desc">Nếu chọn, nốt sẽ di chuyển từ trên xuống thay vì từ dưới lên, giống như đang rơi.</str>

		<str id="ghostTapping-name">Ghost Tapping</str>
		<str id="ghostTapping-desc">Nếu bỏ chọn, cố nhấn bất kỳ phím nhạc nào khi không có nốt cần đánh sẽ khiến bạn bị hụt.</str>

		<str id="naughtyness-name">Nghịch Ngợm</str>
		<str id="naughtyness-desc">Nếu bỏ chọn, sẽ kiểm duyệt các cảnh cắt của Week 7 hoặc nhiều hơn nữa.</str>

		<str id="camZoomOnBeat-name">Camera Zoom mỗi Beat</str>
		<str id="camZoomOnBeat-desc">Nếu bỏ chọn, sẽ dừng camera zooming mỗi 4 beats.</str>

		<str id="autoPause-name">Tự động dừng</str>
		<str id="autoPause-desc">Nếu chọn, đổi cửa sổ windows sẽ dừng trò chơi.</str>

		<str id="volumeMusic-name">Âm lượng nhạc</str>
		<str id="volumeMusic-desc">Thay đổi âm lượng của nhạc thay vì của tất cả còn lại.</str>

		<str id="volumeSFX-name">Âm lượng SFX</str>
		<str id="volumeSFX-desc">Thay đổi âm lượng của SFX thay vì của tất cả còn lại.</str>

		<str id="songOffset-name">Độ trễ bài hát</str>
		<str id="songOffset-desc">Thay đổi độ trễ của bài hát nên chạy.</str>

		<group name="GameplayOptionsAdvanced" prefix="Advanced.">
			<str id="windowSize-name">Kích cỡ Window</str>
			<str id="windowSize-desc">...</str>

			<str id="streamedMusic-name">Nhạc phát trực tiếp</str>
			<str id="streamedMusic-desc">Nếu chọn, chỉ các bản nhạc sẽ có âm thanh phát trực tiếp, đồng thời giải phóng RẤT NHIỀU bộ nhớ nhưng nhược điểm là CPU sẽ tốn nhiều hơn nếu nhiều âm thanh được phát trực tiếp cùng lúc (THỬ NGHIỆM). Tắt tùy chọn này sẽ tiêu tốn nhiều bộ nhớ, đặc biệt với các bài hát dài. Nếu bạn không chắc, hãy để bật.</str>

			<str id="streamedVocals-name">Giọng phát trực tiếp</str>
			<str id="streamedVocals-desc">Nếu chọn, giọng hát cũng sẽ được phát trực tiếp nếu bật Nhạc Phát Trực Tiếp, sẽ ảnh hưởng đến hiệu suất nếu bài hát có nhiều đoạn giọng hát (THỬ NGHIỆM). Nếu bạn không chắc, hãy để tắt.</str>
		</group>
	</group>

	<group name="LanguageOptions" prefix="LanguageOptions.">
		<str id="language-name">Ngôn Ngữ</str>
		<str id="language-desc">Ngôn ngữ bởi {0} (Phiên bản: {1})</str>
	</group>

	<group name="MiscOptions" prefix="MiscOptions.">
		<str id="forceCrash-name">Buộc dừng (Crash)</str>
		<str id="forceCrash-desc">Chọn tuỳ chỉnh này để buộc dừng trò chơi.</str>

		<str id="betaUpdates-name">Cập nhật hàng ngày</str>
		<str id="betaUpdates-desc">Nếu chọn, cũng sẽ bao gồm các bản dựng hàng đêm (cập nhật commit từ repository's của engine, sử dụng bản dựng từ Actions) trong quá trình kiểm tra cập nhật.</str>

		<str id="checkForUpdates-name">Kiểm tra cập nhật</str>
		<str id="checkForUpdates-desc">Chọn tuỳ chỉnh này để kiểm tra có cập nhật mới không.</str>
		<str id="checkForUpdates-noUpdateFound">Không tìm thấy bản cập nhật.</str>

		<str id="devMode-name">Chế độ nhà phát triển</str>
		<str id="devMode-desc">Nếu chọn, bạn sẽ có thể truy cập các tính năng dành cho nhà phát triển như một số phím tắt, các editors, tùy chọn nhà phát triển, tải lại state, bảng điều khiển và nhiều hơn nữa.</str>

		<str id="allowConfigWarning-name">Thấy cảnh báo Modpacks</str>
		<str id="allowConfigWarning-desc">Nếu chọn, một cửa sổ bật lên sẽ xuất hiện khi bắt đầu trò chơi nếu có một số cảnh báo về modpack, chẳng hạn như thiếu tệp configs, phiên bản không tương thích và nhiều vấn đề khác</str>

		<str id="resetSaveData-name">Đặt lại dữ liệu</str>
		<str id="resetSaveData-desc">Chọn tuỳ chỉnh này để đặt lại dữ liệu, nó sẽ xoá toàn bộ điểm cao nhất của bạn.</str>
	</group>

	<group name="DebugOptions" prefix="DebugOptions.">
		<str id="title">Tuỳ chỉnh gỡ lỗi</str>
		<str id="desc">Sử dụng menu này để bật tắt các tuỳ chỉnh gỡ lỗi.</str>

		<str id="showConsole-name">Hiện bảng điều khiển</str>
		<str id="showConsole-desc">Sử dụng tuỳ chỉnh này để hiện bảng điều khiển, chứa thông tin và nhật ký trò chơi.</str>

		<str id="editorsResizable-name">Có thể thay đổi kích thước Editors</str>
		<str id="editorsResizable-desc">Nếu chọn, tùy chọn này sẽ cho phép các editors hiển thị vượt quá độ phân giải cơ bản 1280x720 của FNF (cho phép có nhiều chi tiết và không gian hơn...)</str>

		<str id="bypassEditorsResize-name">Bỏ qua thay đổi kích thước Editor</str>
		<str id="bypassEditorsResize-desc">Tắt độ phân giải tối thiểu để thay đổi kích thước editors (Cần Có thể thay đổi kích thước Editors Được Bật).</str>

		<str id="editorSFX-name">Editor SFXs</str>
		<str id="editorSFX-desc">Nếu chọn, sẽ phát hiệu ứng âm thanh khi làm việc trong các trình chỉnh sửa (ví dụ: sẽ phát âm thanh khi đánh dấu vào ô chọn...)</str>

		<str id="editorCharterPrettyPrint-name">Chart Pretty Print</str>
		<str id="editorCharterPrettyPrint-desc">Nếu chọn, files được lưu từ chart editor sẽ được định dạnh để dễ nhìn hơn</str>

		<str id="editorCharacterPrettyPrint-name">Character Pretty Print</str>
		<str id="editorCharacterPrettyPrint-desc">Nếu chọn, files được lưu từ character editor sẽ được định dạnh để dễ nhìn hơn</str>

		<str id="editorStagePrettyPrint-name">Stage Pretty Print</str>
		<str id="editorStagePrettyPrint-desc">Nếu chọn, files được lưu từ stage editor sẽ được định dạnh để dễ nhìn hơn</str>

		<str id="intensiveBlur-name">Làm mờ cường độ cao</str>
		<str id="intensiveBlur-desc">Nếu chọn, sẽ sử dụng hiệu ứng làm mờ mạnh hơn, có thể gây lag nhưng trông đẹp mắt hơn.</str>

		<str id="charterAutoSaves-name">Editor Tự động lưu</str>
		<str id="charterAutoSaves-desc">Nếu chọn, tùy chọn này sẽ tự động lưu các files của bạn trong editors, với các cài đặt được liệt kê bên dưới.</str>

		<str id="charterAutoSaveTime-name">Thời gian tự động lưu</str>
		<str id="charterAutoSaveTime-desc">tùy chọn này kiểm soát tần suất editors sẽ tự động lưu files của bạn (tính bằng giây...)</str>

		<str id="charterAutoSaveWarningTime-name">Cảnh báo thời gian lưu</str>
		<str id="charterAutoSaveWarningTime-desc">Tuỳ chọn này kiểm soát bao lâu editors sẽ cảnh báo cho bạn trước khi tự động lưu (tính bằng giây..., 0 để tắt)</str>

		<str id="charterAutoSavesSeparateFolder-name">Thư mục tự động lưu</str>
		<str id="charterAutoSavesSeparateFolder-desc">Nếu chọn, tùy chọn này sẽ tự động lưu files của bạn vào một thư mục riêng với dấu thời gian thay vì ghi đè lên tệp hiện tại. (song/autosaves/)</str>

		<str id="songOffsetAffectEditors-name">Độ Trễ trong Chart Editor</str>
		<str id="songOffsetAffectEditors-desc">Nếu chọn, tùy chọn này cũng sẽ bật chức năng Độ Trễ Bài Hát trong Chart Editor.</str>
	</group>

</language>